知唔知點解財經台有咁多廢淡？

1) 成日覺得價高就係貴……Hsi 27000 話升得急敢入，29000 回一回個時又話等跌多啲 我hi

之後升穿30000又話合理 到319xx 先開始覺eee我7 L 咗 要買野

到33000 就睇40000 之後？之後就無之後啦

牛市都有調整!! 0700 由240 去180 都係咁

2) 因為你廢，廢淡呀嗎

3) 人格問題，成日想個市gg cls 個市gg 你bonus 都無呀, 樓價跌想買樓? cls 工都無 買hi 到時銀行 為做好風險管理 收緊政策 你借hi

4) 牛市賺唔到錢自然睇熊市

股災將近

樓主輸好多，大家唔好比太多壓力佢

邵志堯：有人為蝸牛發聲嗎？

大部份電影和電視劇都用二分法去設立角色，主角永遠是好人，被歹角壞人壓逼，媒體也喜歡在為富不仁和打工仔被欺壓的角度去說故事，把事情簡單的二分-鋤強扶弱一定會贏得大多數人的掌聲，站在大多數人的那一邊這條數非常易計算。

在樓市的分折也是一樣，站在蛞蝓(無殼蝸牛)那面發聲一定會贏得掌聲，大聲叫嚷樓價高得離普便可以站在高地，蝸牛就算是如何克勤克儉才能夠擁有它們的殼也會被妖魔化，誰人又夠膽甘冒惡名為他們發聲呢?筆者數年前已提出香港樓價仍會上升的主要原因是:「價格並未反影它的真正價值。」價值遠遠在價格之上，即香港樓價仍屬偏低，所以香港政府盡出相應行政措施皆未能壓抑樓價。

持有資產的人(包括蝸牛和投資者)被朔造成不勞而獲的惡魔，他們每年享受資產升值帶來的好處，而蛞蝓被高昂的樓價和租金所壓逼，但蛞蝓進化至蝸牛並不是一件易事，他們需要克勤克儉的儲首期，及在置業之初忍受高比率的供樓負擔，近年政府的逆週期措施把門檻加高，要成為蝸牛不是易事，我們應該為他們致敬才是，並不應為了滿足要把樓價壓下來的一部分人，硬要做一些事情摧毀它。

筆者相信很多人不滿樓價是未能享受資產升值，紅眼症大於住屋需求，殘酷的現實是資產升值是因為銀紙薄了和中國經濟勢頭繼續向好，令大量金錢追逐限量資產，資產被迫升值是解決不了的事實，也是到今天筆者認為樓價仍未反映價值(樓價被低估的原因)，目前這個因素還存在，樓價日後只會再創新高，祈求樓價下跌只是緣木求魚，不切實際。

筆者常言在太平盛世及身處中國上升的大城市當中，樓價上升誰也擋不了，全世界的頂級國際城市-倫敦、紐約和東京也如是，香港來年更會再面臨一次質變，如同「龍珠」漫畫中的主角變成超級撒亞人一樣，大灣區、高鐵、同股不同權、債券中心……等一系列的功力輸入香港體內，令其競爭力跑贏全球，樓價再上一台階是肯定的，蛞愉把持有資產的人妖魔化會令自己舒服一點，筆者奉勸歷史的巨輪已啟動，若想留在香港居住不想辦法儘早上車，而花心思或奢望樓價下調去遷就你，是一個不切實際的想法，真話是難於入耳和令人接受，筆者甘冒被罵之聲多年也只為說出真相，不要被坊間主流言論誤導。

輸？ 番去睇三國誌啦屌！ 水你老母 改埋啲9名

建議你去睇精神科

留番比你自已啦 2456 7111

Here take it, your much needed consultation.

咁燥，自己揾到就去傾訴下

Nah keep it to yourself.

After you

it's suit you more, not like you can afford it anyway lol.

i go to school by bus

樓市go go go, 公屋都升到過千萬, 恆指十萬點，咁滿意未？🤔

垃圾廢淡

Hi你老母

I go to school by bus too,
I am totally agree with you.

2342 five g dream

boomboom high

very good

因為你廢，廢淡呀嗎

成班人牛市都賺唔到，唔通熊市會賺到？

haha 正

hello, my name is chris wong

黐撚線 睇淡都唔得
印銀紙帶嚟嘅8年假繁榮終有一日要還

佢壓力大，就快痴線，大家體諒下

重貨容易有被害妄想症，覺得全世界都係淡狗，全世界都想好友死